重度拖延症患者Assignment進度日記

由於每次有assignment都係臨最尾一日先做deadline fighter（甚至唔交），最近個FYP Progress Report都係用兩日求其作2000字交貨（其實乜都無做），希望開個post可以逼迫下自己，同時鼓勵下大家

最近的Deadline：
17-12: 2000字essay（已寫1000字，但需要修改，需要睇返lectures）
14-1: 3000字essay （一部分係Group Work）
新sem開始前：做好大部分FYP programming

無deadline，但係想聖誕假期完成：
睇o西Complexity 啲lecture，同做下problem sheets

我前幾日先最尾一日先同時趕左份3000字同2500字既essay

做完後

有幾重度？

前日要交份3000字essay
到依家都係得1800字

每一次將essay寫完，又會有另一份黎緊

嚴重定重度？

加油，唔好唔交！有交都至少有分！

我通常Deadline前兩個鐘先做 做完懷疑人生

Deadline fighter到覺得點都做唔切，最尾唔交

有何分別？

好強的意志力
係我就會唔交算

無得唔交呢科唔洗exam呢份嘢應該佔大半個grade

大家加油

想你陪我一齊做

有無late penalty？

我最後直接將先前course既一篇essay攞過黎重用，只改左少少野同寫多幾百字就算

星二交1400同1000
星期一 1點開始做，覺得自己好撚勁

凌晨定下午一點？

過左海就係神仙，the end justifies the means

下午

聽住謙謙啲歌狗衝啦

今晚2359兩份deadline
而家一份都未做完

聽日18:00要交份2000字嘅essay 寫得200字
但聽日1630就要返工 而我而家都未訓
已經預測到23號個份一定又係咁

兩個星期前要交2500字到而家都未做
好彩有醫生紙

點解決拖延呢個問題
好多asm未做

Pomodoro: 屌你用下我幫你手醫拖延症得唔得

如果我話你知，我連試用哩個方法都想拖，唔試住？

巴打，可唔可以教我用

將會干擾到自己專注力嘅野放埋一邊唔望唔理
Set個timer比自己
全完集中精神25分鐘專心做野
過左25分鐘可以比少少獎勵自己
食啲零食 或者短時間休息之類
之後繼續25分鐘+短break咁loop落去

開頭係會比較難完全專心25分鐘
可以set短少少 例如15分鐘咁
當自己習慣到個間距就可以set長少少個時間
慢慢就可以越set越set長個時間專心做野

呢排多左時間係屋企真係會易左分心同拖延
我原本都醫返好依排又拖返
盡力啦

不如玩個遊戲，睇下哩個post o既人邊個會被Deadline擊潰

我：17號 2000字essay
中島ヨシキ：前日 3000字essay
想聖誕你陪我過：15號 2份exam 4條essay，14號 Lab，18號 Lab
努力過活拼命無恙：15號 Assignment
英超冠軍利物浦：14號23:59 兩份deadline
上返馬蹄路：15號18:00 2000字essay，23號 essay
朴軫永🇰🇷：兩個星期前：2500字 essay

Thx 巴打，而家即刻試

17號要交3000字，呢刻1個字都未打

星期五交6000字英文

輕鬆啦，仲有三日

各位加油
前日先經歷完三日入面作兩篇三千字 考兩個試
下次考試係23號

一日千幾字
我9做黎講，6個鐘可以1000字，但一日頂盡專心6個鐘
師兄加油

癲，人係有無限的潛能
師兄22號再加油！

加油，挨得過就係神

寫文我通常過咗deadline 先寫
考試我前一日先溫
有功課我會mark低deadline
到個日先做

真心咩
但你係唔係keep住好想好想開始，但又拖住先。
定係戰術黎？

今日晏就要交3000字
而家叫做抄左1000
想4

下星期二前要交6份3000字，一粒字都未做

一日2250字

搵我幫手做

我重度到FYP去到一星期先起貨千祈唔好學我咁

用膠幣做報酬得唔得

我唔會頂得順嗰種stress

我就趕完了 睇你地趕

nope，但真心文科可問功課，完sem得閒了

有 一日5分

留名 聽日後日兩個final，今日又有一個

溫唔切㗎啦 jkjk

一日9衝咗佢啦

好過我exam前先溫

我連食早餐都可以拖兩三個鐘先起身食

今日2359有份千五字要交
未開始做

對重度患者黎嘅，2000字樓下嘅、2359dead嘅都係當晚先會做...

有冇人明

我都係咁，到最尾一刻就效率極高

聽日有exam
諗緊溫定9衝佢好

I know that feel
我都遲交essay
grade已爛

最近的Deadline：
17-12: 2000字essay（已寫1000字，但需要修改，需要睇返lectures）

17號交14號已寫1000字，咁都叫拖延症？
樓豬真係未撚見識過咩叫拖延症

一日趕完2500字個感覺好爽
好似自己係萬能咁

BTW支持樓豬，加油，希望你可以成功搣甩拖延症

好勁 你全日勁專心咁趕？

16號5百字中文gp project
19號一千字asm
20號exam
20幾號2份exam
先完sem

文科可幫手

唔係 勁唔專心 係屋企真係做唔到野
我前一晚凌晨諗住通宵趕 結果2點開始做
做咗兩個鐘又想訓陣 諗住訓一個鐘結果訓到7點
7點做到9點就出門考ielts個陣嚇到仆街以為自己遲交硬都得
結果搭車個程先係專注力最高
再加埋考ielts中間食飯個一個鐘叫咗杯野飲就打
基本上返屋企個程車已經打得7788 肯定自己交得切
返屋企執埋啲頭頭尾尾grammar 夜晚7點就交咗

exam 前2日先開始睇ppt slides 同聽番啲lectures

今日exam 炒粉，希望冇fail

pf？

11號要交嘅5000字essay,到依家都仲做緊

巴打搞核子工程, 温熟D書好喎

嗰1000字係一定要交一交咗先架, 唔係我都唔做

去到final year已經醫番好, 提早搞掂晒d野既感覺爽好多

16號 5點 2000字
18號 5點 1500字
好崩潰

原來係咁，算你啦
好在都冇對唔住拖延症呢個朵

唔係assignment 18號exam一堂都冇上/溫過

2份2000，1份3000

點樣可以醫返好

屌你老母 後日要交4000字
而家先寫左1000

F番幾科就得

啱啱終於交咗了
下世唔再做deadline fighter
祝未搞掂嘅大家喺deadline交都交到

唔係，major course 黎冇得pf

fm 第一個sem 就要炒gpa

見到大家覺得好厲害
我做嘢真係超慢 就算叫做提早咗都搞勁耐
依家都算係半個deadline fighter
假如我有大家一半能力就可以唔係了
利申要做嘢見到日子臨近覺得將要仆街了

已經前2日開始睇notes同埋啲lectures但係咁都炒？你嗰科係咪好難

其實大學啲course唔係應該好似dse半科咁多嘅workload? 兩日真係唔多掂

見到大家咁 我都放心了

可以抖抖

唔知，可能係我個人問題啦

不嬲覺得自己理解能力差過人

認真核子工程?

Deadline前7秒成功交到 差啲扣50%

加埋我ok?

唔係

我讀暴大

ok因為其實真係好好奇香港讀核子工程有Q用

deadline前24個鐘先做
做咗13個鐘先做完自己part
結果groupmate deadline前6個鍾
先開始做咁濟

已經做咗deadline fighter 19年
次次通宵做嘢做到想喊都同自己講 下次一定要做啲開始做
但一早開始做嘅結果就係做得勁撚慢因為知自己仲有時間 最後都係deadline前幾個鐘先瘋狂認真做
今個sem已經試過幾次asm因為拖延症所以遲交
明明個grade唔錯但就因為遲交扣分
今次真係好有決心要改咗呢個壞習慣
唔止功課 平時生活好多事都拖延 影響咗我好多嘢 搞到個人懶懶閒冇動力對自己冇乜要求咁
希望呢個po嘅巴絲都成日擺脫拖延症
拖埋呢個sem就唔好再拖啦

報告進度：2000字essay.
進度：0
時間尚餘：38 hours

sor it's 74 hours

啱啱趕完assignment上嚟見到你個post

巴打, 祝福

趕完就好

聽日繼續

肯開始未

我都係拖延症極度嚴重 所以我明

仲拖緊
我都交咗啦 你快快手搞掂咪算

每次交嘢都係deadline前2，3分鐘先交到
嗰下心跳勁快

所以爛撚晒grade

兩日前dead嘅1500字拖到今日都係得200字
大家平時係點寫咁多的

城外的人是無法理解的

聽日有份2400
仲有24hrs

鬥快

Mission impossible
Apply for extension la

上岸人士可恥

仆街 一粒字都未寫
樓主咩進度

同開post 時一撚樣
但時間上多過你
你交得切當你贏

我拖下拖下拖到畢唔到業

當deadline 就到
你又驚遲交會扣分
咁自自然然會緊張
就會開始做

暫時最勁我試過
星期日晚要交15 頁report
我星期六中午先開始打第二頁
最後喺星期日嘅2345 完成

同埋都係星期四晚要交20 頁report
我星期二晚先開始睇literature + 寫code
一路睇paper 一路寫code
再鳩寫份report
最後星期四朝早0500 收工
瞓返四五個鐘就出去睇世界盃 (嗰陣exchange 緊)

加油啊巴打

啱啱deadline前5分鐘交咗

但寫得麻麻地 仲要唔係好夠字數
不過應該都好過遲交扣分掛

我有見到你開po㗎, 仲上連登,快D做

你訓唔訓先

我仲有43個鐘, 訓到自然醒

Byebye

希望今朝9點前做完或者做到大半

我仲有篇1800字未寫 剩返36小時

聽日下午兩點半Exam，一堂都冇上過，未開始睇notes，個course好撚難，35%嘅midterm mean係60，我得28，已經預咗Fail，Defer讀多半年算

已經係第二次讀，fail埋今次就last chance，因為fail三次就會俾學校term

專注宜家做到D咩, 擺focus落結果冇意思

而家沖個涼精神下之後開始溫

Go

通常過咗deadline 更加冇動力做反正都遲咗 唔爭在

努力過活拼命無恙: 15號 Assignment❌

係唔係冇聽住謙謙啲歌做呢

Sem頭冇聽書 後日考試 又要温書 又要做paper 等死

信念

希望得

唔好踢爆我我呢日會不斷loop㗎啦

幾科exam堆埋

拖延症末期進化到另一個境界，過咗deadline都唔覺得驚
明明以前見到得返幾個鐘就會好驚集中精神做嘢但呢個sem完全專心唔到
見到啲功課同exam一樣接一樣就想逃避唔去做，及時行樂玩下手機上下網
跟住啲功課過咗deadline都未搞掂有啲過咗一日、兩日、三日甚至六日先交，完全零分
當拖住一份功課，跟住其他功課或考試既deadline逼埋嚟，就咁遲交咗好多份功課或者冇準備過考試
中晒所有拖延症既原因：完美主義，自我要求高，驚自己做得唔好，要睇好多資料先落筆，
抗壓能力差，專注力不足，成日分心集中唔到精神
每次想優先做某樣既時候都會拖住做，就算係沖涼、訓覺日常生活大小事都係咁好辛苦
連呢個post都拖咗成晚先打出嚟

Lm
個post 好青春 好似見返以前自己

大學都唔多青春了

加油ching!唔好放棄

同我一樣（已defer）

多謝支持！

聽日要交3000字，而家先打得700字

屌 好想温晒d書

use website

屌，聽日exam仲未溫晒，份assignment就快要交但只係寫咗100字

發現自己成日俾藉口去逃避責任

真心嘔血，到依架仲未考完exam，仲要有asm
Hon pro仲未搞

17號 4pm dead 嘅asm 終於搞掂
仲有兩份未搞掂 19號同21號
希望自己唔好再做deadline fighter

9點考
宜家仲睇緊recording
仲差4.5 hrs既片..
但翻3個鐘就考

飛重點唔好成條睇曬
通常我唔夠時間就會抄一次notes 啲keyword

呢位巴打講中哂我既心聲
而家朝早六點趕緊琴晚十二點dead 既assignment 字數一早夠 但過唔到自己 未寫齊野 或想寫既野未寫哂就唔敢交

Harvard referencing website

係咩動物？

我開緊4倍速睇
因為要計數 所以一定要明
不過一明就飛

個post都拖延個下笑左

1h 20m until final deadline. 做咗一半 想死

黎黎黎！睇人仆街啦喂！
時間尚餘：14 hours。
進度：1000/2000 （需要轉latex）

仲有半日，1000字有幾難呀

30個鐘 差 1200字左右

難在個拖字

呢排無咁大罪惡感同完美主義
反正gpa點都無所謂 什至讀唔讀大學都無意義
一心諗住移民
自從hea左之後好快交到功課，反正無乜要求

進度：1500/2000
時間尚餘：7 hours.
少眼訓

輕鬆
70分鐘都搞得掂

2000/2500 今日2359

3個鍾爆左1000，hea下再做

24號要交,
30號exam 乜都冇做過
轉左online上堂 login左 就行左去 成個sem無聽過書

Deadline beaten!
時間剩餘：1h40

唔做點向上流動呀
快做！

Gogogo！

爛gpa去到外國唔係仲衰咩

因為我要去讀藍領

Lm

聽晚之前要交份2000 字嘅report
目前進度：0

LM
星期日下就要交一份300字既文

聽日2359
2500字
進度：300 字

一樣，但是今個sem實在撐不住

半個鐘寫完la

24hours exam
拖到剩6個鐘先認真做

倒緊數都hea?

你地寫文唔駛睇reference?
得一日時間嘔到夠字都引唔到文啦

諗住好簡單就hea住做
點知其中一條killer 題做咗5個鐘

一路都睇緊d source 架
啱啱進度：940

其實真係會認真望篇文講咩咩
我諗個lecturer改嗰陣都唔會咁得閒望你引文係咪引得岩啦
我係求其cite望落係relevant嗰啲sources就算

我有時都係咁
唔得閒睇就事但搵個差唔多標題嘅reference
cite 落去就算

點解用Google translate?

實測過
如果topic 難度中上
篇文要認真reference睇reading
就一個鐘200字左右

如果係鳩hea GE course可以亂cite
一個鐘500字都得

想學亂cite技巧但求合格

其實係咪就係搏prof 唔會認真睇？
你果句描述既野錯得太離譜都好難令人相信原作者係咁講

Abstract 睇完篇野/ google scholar 搵到關鍵句
Support自己個point 就落

Sem議員 多謝一齊圍過爐嘅你地
祝大家早日完sem

31先完 今日收到之前即assignment grade 麻麻 點入反u

盡做信念

淨係睇abstract intro concl架咋嘛
中間wfc

我又返嚟了
啱啱發現有份1200-1500字嘅report琴晚要交

你進度如何？

依家準備開始
不過個prof好好人比分又鬆手 所以唔擔心

加油1500字應該聽日做得哂

啱啱再睇清楚 發覺係1500字including reference今晚都應該做得哂

等你做完上嚟報喜

交了
哎呀遲咗幾分鐘 唔緊要唔緊要

係咪完sem啦

未啊23號仲有科exam

仲有兩日好快過啫

好

其實論文鳩寫，幾千字都係重複果一兩點，會唔會PASS唔到，定其實夠字數有頭有尾就多數過到骨

聽日考試 冇温

Me too

有陣時候d 拼勁唔到deadline 個日 係唔會出黎

已經唔想溫

FYP deadline fighter lm

回望 今日個份搞唔掂

我覺得拖延嘅原因同信心有好大關係。
我地對能夠完成預期目標嘅信心越大，拖延嘅症狀就越小。

A = 開始前，對Assignment所需時間同工作量毫無概念，信心一般。
B = 睇左guidelines同工作一段時間後，開始了解工作量。但因Doc上仍是一大片空白，焦慮感覺開始浮現，信心跌至谷底。大部分fighter係哩個階段會選擇逃避，上網睇youtube。
C = Assignment有一定進度後，對要做嘅tasks有所了解，搵左好多resources，信心回升。
D = Deadline 逼近，預期目標已不能達到。(例如：預期目標係攞First Hon, 而家惗住交左就得）調低目標後，能夠達成目標嘅機會大增，信心暴漲。
(Fighter可能會係哩個階段“入Zone”，達致忘我境界，工作效率極高）

要解決拖延症，我覺得要盡快進入C階段，係哩個階段嘅焦慮感覺較低，工作momentum較大。同時唔好將預期目標set得太高，如果一開始就惗住交左就得，B階段會容易啲捱過。

我後尾改善咗之後
B階段已經有C階段嘅效率

但C階段往往就係卡住喺B skip咗最難嘅地方
然後就拖到變D